\subsection{Описание реализации алгоритма просеивания}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Программа запускается из командной строки и принимает следующие аргументы:
\begin{itemize}
  \item -N [number] - число в десятичном или шестнадцатеричном виде, которое нужно факторизовать.
  \item -B [fb size] - размер базы множителей.
  \item -M [sieving interval] - определяет размер интервала просеивания ($2M$).
  \item -nt [number of threads] - количество используемых потоков.
  \item -msg - вывод отладочных сообщений в консоль.
  \item -no-filter - не производить фильтрацию матрицы.
  \item -filter [count] - произвести $count$ итераций фильтрации матрицы, если это возможно.
  \item -o [filename] - имя файла, куда необходимо сохранить результаты просеивания.
  \item -i [filename] - имя файла, откуда нужно загрузить результаты просеивания.
\end{itemize}
\par Реализация данного алгоритма была написана на С++ с использованием сторонней библиотеки Intel Performance Primitives с криптографическим модулем. В составе библиотеки содержится реализация длинной арифметики целых чисел. Мною был написан класс, позволяющий комфортно работать с данной библиотекой. В нем были реализована оболочка для стандартных арифметических операций, модульного возведения в степень с использованием схемы Монтгомери, теста на простоту и алгоритма Эвклида.\\
Дополнительно мною были написаны функции:
\begin{enumerate}
  \item \begin{verbatim} BigNumber legendre_symbol(const BigNumber& a) const; \end{verbatim} - вычисление символа Лежандра.
  \item \begin{verbatim} friend double loge(const BigNumber & a); \end{verbatim} - вычисление натурального логарифма.
  \item \begin{verbatim} void bsqrt(); \end{verbatim} - вычисление квадратного корня методом Ньютона;
  \item 
  \begin{verbatim} 
  friend void bgcdex(
    const BigNumber & a, const BigNumber & b, 
    BigNumber & u, BigNumber & v, BigNumber & gcd); 
  \end{verbatim} - расширенный алгоритм Эвклида.
\end{enumerate}

\par Класс Erathostene содержит в себе методы, реализующие поиск простых чисел решетом Эратосфена.
\begin{enumerate}
  \item \begin{verbatim} void gen_primes(unsigned bound); \end{verbatim} - метод, генерирующий простые числа вплоть до границы $bound$.
  \item \begin{verbatim} std::vector<int> form_factor_base(const unsigned & B, const BigNumber & N); \end{verbatim} - метод, формирующий факторную базу размера $B$.
\end{enumerate}

\par Класс Sieve содержит в себе функции, реализующие алгоритм поиска коэффициентов и просеивания для выбранного коэффициента $A$. Также в этом классе содержатся вспомогательные функции пробного деления и функция, реализующаа алгоритм Тонелли-Шенкса.
\begin{enumerate}
  \item 
  \begin{verbatim} 
  void gen_smooth_mp(
    const int & B, const std::vector<int> & fb,
    const std::vector<BigNumber> & tsh_fb,
    const BigNumber pa, Gen & gen,
    std::vector<BigNumber> & smooth,
    std::vector<BigNumber> & acoeff,
    std::vector<std::vector<int>> & exponents) const; 
	\end{verbatim} - алгоритм просеивания.
  \item 
  \begin{verbatim}
  static bool pdiv(
    const BigNumber & a, 
    const std::vector<int> & factor_base,
    std::vector<int> & exp);
  \end{verbatim} - пробное деление.
  \item \begin{verbatim} static BigNumber tonelli_shanks(const BigNumber & a, const BigNumber & p); \end{verbatim} - алгоритм Тонелли-Шенкса.
\end{enumerate}

\par Алгоритм просеивания можно запустить в несколько потоков. В данной реализации каждый поток просеивает свой промежуток сгенерированным полиномом. Вычисление коэффициентов полинома также происходит параллельно. После завершения просеивания результаты работы потоков объединяются в один массив.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
